\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, margin=2.5cm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{array}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue!60!black,
    urlcolor=cyan!60!black,
}

\title{\textbf{Modélisation UML — BizConnect Cameroun}\\[0.5em]
\large Diagrammes de Cas d'Utilisation, de Classes \& de Séquence\\[0.3em]
\normalsize Notation UML 2.0 — Conventions Laurent Audibert}
\author{Projet Génie Logiciel — Niveau Licence 2}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\newpage

% ============================================================
\section{Diagramme de Cas d'Utilisation}
% ============================================================

Le diagramme de cas d'utilisation décrit les \textbf{fonctionnalités observables} (cas d'utilisation) offertes par le système \textit{BizConnect Cameroun}, du point de vue de ses acteurs externes.

\subsection{Identification des acteurs}

\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{llp{8cm}}
\toprule
\textbf{Acteur} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\
\midrule
Visiteur & Principal & Utilisateur non authentifié qui consulte la plateforme. \\
Client & Principal & Utilisateur authentifié (rôle \texttt{client}) pouvant déposer des avis et envoyer des messages. \\
Entreprise & Principal & Utilisateur authentifié (rôle \texttt{entreprise}) gérant son profil, ses services et consultant ses avis. \\
Système Auth (Google) & Secondaire & Fournisseur d'identité externe sollicité lors de la connexion via Google OAuth 2.0. \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Tableau des acteurs du système}
\end{table}

\begin{tcolorbox}[colback=blue!3!white,colframe=blue!50!black,title=Note méthodologique (Audibert)]
\small
Les acteurs \textbf{Client} et \textbf{Entreprise} sont des spécialisations (par rôle) du \textbf{Visiteur} une fois authentifié. Conformément aux recommandations d'Audibert, on n'utilise pas nécessairement l'héritage UML entre acteurs lorsque la distinction repose uniquement sur un \textit{attribut de rôle} interne au système (ici, le champ \texttt{role} de l'entité \texttt{Utilisateur}).
\end{tcolorbox}

\subsection{Liste des cas d'utilisation}

\begin{longtable}{cp{5cm}p{6cm}}
\toprule
\textbf{Code} & \textbf{Cas d'utilisation} & \textbf{Acteur(s)} \\
\midrule
\endhead
CU-01 & S'inscrire & Visiteur \\
CU-02 & S'authentifier (email/mdp) & Visiteur \\
CU-03 & S'authentifier via Google & Visiteur, Système Auth \\
CU-04 & Choisir son rôle & Visiteur (inclus dans CU-01, CU-03) \\
CU-05 & Consulter l'annuaire & Visiteur, Client \\
CU-06 & Rechercher une entreprise & Visiteur, Client \\
CU-07 & Consulter un profil d'entreprise & Visiteur, Client \\
CU-08 & Déposer un avis & Client \\
CU-09 & Envoyer un message & Client \\
CU-10 & Gérer le profil entreprise & Entreprise \\
CU-11 & Télécharger un logo & Entreprise (étend CU-10) \\
CU-12 & Télécharger une couverture & Entreprise (étend CU-10) \\
CU-13 & Gérer les services & Entreprise \\
CU-14 & Ajouter un service & Entreprise (inclus dans CU-13) \\
CU-15 & Modifier un service & Entreprise (étend CU-13) \\
CU-16 & Supprimer un service & Entreprise (étend CU-13) \\
CU-17 & Activer/Désactiver un service & Entreprise (étend CU-13) \\
CU-18 & Consulter le tableau de bord & Entreprise \\
CU-19 & Consulter les avis reçus & Entreprise \\
CU-20 & Supprimer son compte & Client, Entreprise \\
\bottomrule
\caption{Liste exhaustive des cas d'utilisation}
\end{longtable}

\subsection{Relations entre cas d'utilisation}

\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item[\texttt{«include»}] \textbf{CU-01 $\rightarrow$ CU-04} : L'inscription \textit{inclut obligatoirement} le choix du rôle.
    \item[\texttt{«include»}] \textbf{CU-03 $\rightarrow$ CU-04} : L'authentification Google \textit{inclut} le choix du rôle (pour les nouveaux comptes).
    \item[\texttt{«include»}] \textbf{CU-13 $\rightarrow$ CU-14} : Gérer les services \textit{inclut} la possibilité d'en ajouter.
    \item[\texttt{«extend»}] \textbf{CU-10 $\leftarrow$ CU-11, CU-12} : Le téléchargement d'images est une \textit{extension optionnelle} de la gestion du profil.
    \item[\texttt{«extend»}] \textbf{CU-13 $\leftarrow$ CU-15, CU-16, CU-17} : Modifier, supprimer et activer/désactiver un service sont des extensions conditionnelles (nécessitent qu'un service existe).
\end{itemize}

\subsection{Fiche descriptive détaillée}

\subsubsection{CU-01 : S'inscrire}
\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{p{3.5cm}p{10cm}}
\toprule
\textbf{Rubrique} & \textbf{Contenu} \\
\midrule
Acteur principal & Visiteur \\
Précondition & Le visiteur ne possède pas de compte dans le système. \\
\midrule
\multicolumn{2}{l}{\textbf{Scénario nominal}} \\
\midrule
\multicolumn{2}{p{14cm}}{%
\begin{enumerate}[nosep]
    \item Le visiteur accède à la page d'inscription.
    \item Il saisit son nom, son adresse e-mail et un mot de passe.
    \item Il clique sur <<~Continuer~>>.
    \item Le système affiche l'étape de sélection du rôle (Client ou Entreprise).
    \item Le visiteur choisit son rôle et clique <<~Créer mon compte~>>.
    \item Le système crée le compte, ouvre une session et redirige l'utilisateur.
\end{enumerate}} \\
\midrule
\multicolumn{2}{l}{\textbf{Scénario alternatif}} \\
\midrule
\multicolumn{2}{p{14cm}}{%
3a. Le visiteur clique sur <<~Continuer avec Google~>>. Le système redirige vers le fournisseur Google OAuth. Après authentification, il est redirigé vers la page de sélection de rôle (CU-04).} \\
\midrule
Postcondition & Un enregistrement \texttt{Utilisateur} est créé avec le rôle sélectionné. Une session est initiée. \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{CU-20 : Supprimer son compte}
\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{p{3.5cm}p{10cm}}
\toprule
\textbf{Rubrique} & \textbf{Contenu} \\
\midrule
Acteur principal & Client ou Entreprise (authentifié) \\
Précondition & L'utilisateur est connecté. \\
\midrule
\multicolumn{2}{l}{\textbf{Scénario nominal}} \\
\midrule
\multicolumn{2}{p{14cm}}{%
\begin{enumerate}[nosep]
    \item L'utilisateur accède à <<~Paramètres~>> dans le tableau de bord.
    \item Il clique sur <<~Supprimer mon compte~>> dans la zone dangereuse.
    \item Le système affiche un dialogue de confirmation.
    \item L'utilisateur tape <<~SUPPRIMER~>> dans le champ de confirmation.
    \item Il clique <<~Supprimer définitivement~>>.
    \item Le système supprime le compte (et toutes les données liées par cascade SQL), ferme la session et redirige vers la page d'accueil.
\end{enumerate}} \\
\midrule
Postcondition & Le compte et toutes les données associées sont irréversiblement supprimés. \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\newpage
% ============================================================
\section{Diagramme de Classes}
% ============================================================

Le diagramme de classes modélise la \textbf{structure statique} du domaine métier. Il est directement dérivé du schéma SQL (Drizzle ORM / PostgreSQL) du projet.

\subsection{Conventions utilisées}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Visibilité} : \texttt{-} (privé), \texttt{+} (public), \texttt{\#} (protégé).
    \item \textbf{Multiplicité} : \texttt{0..1} (optionnel), \texttt{1} (obligatoire), \texttt{0..*} ou \texttt{*} (collection).
    \item \textbf{Composition} ($\blacklozenge$) : L'objet composant est détruit si le conteneur est supprimé (\texttt{ON DELETE CASCADE} en SQL).
    \item \textbf{Agrégation} ($\lozenge$) : Lien fort sans dépendance existentielle.
    \item \texttt{<<enumeration>>} : Type énuméré.
    \item Les attributs \texttt{[0..1]} correspondent aux colonnes SQL nullables.
\end{itemize}

\subsection{Dictionnaire des classes}

\begin{longtable}{p{3cm}p{4cm}p{6.5cm}}
\toprule
\textbf{Classe} & \textbf{Cardinalité clé} & \textbf{Description} \\
\midrule
\endhead
Utilisateur & Gère 0..1 Entreprise & Tout compte inscrit (client ou entreprise). Classe centrale du système d'authentification (Better-Auth). \\
Session & 0..* par Utilisateur & Session d'authentification active, matérialisée par un cookie HTTP-Only côté navigateur. \\
CompteExterne & 0..* par Utilisateur & Association OAuth entre l'utilisateur et un fournisseur externe (Google). \\
Catégorie & Contient 0..* Entreprises & Secteur d'activité (Construction, Transport, Santé\ldots). \\
Entreprise & Propose 0..* Services & Entité métier centrale. Prestataire de services référencé sur la plateforme. \\
Service & $\blacklozenge$ d'Entreprise & Prestation offerte avec un prix indicatif en XAF. Composition forte. \\
Avis & $\blacklozenge$ d'Entreprise & Évaluation (note 1--5 + commentaire optionnel) d'un client sur une entreprise. \\
Conversation & $\blacklozenge$ d'Entreprise & Canal de discussion entre un client et une entreprise. \\
Message & $\blacklozenge$ de Conversation & Unité de communication textuelle. \\
Media & $\blacklozenge$ d'Entreprise & Fichier image/document associé à une entreprise. \\
\bottomrule
\caption{Dictionnaire des classes métier}
\end{longtable}

\subsection{Tableau des associations}

\begin{longtable}{p{4cm}cp{2cm}p{5.5cm}}
\toprule
\textbf{Association} & \textbf{Type} & \textbf{Multi.} & \textbf{Justification} \\
\midrule
\endhead
Utilisateur $\rightarrow$ Session & Assoc. & 1 -- 0..* & Multi-appareils. CASCADE à la suppression. \\
Utilisateur $\rightarrow$ CompteExterne & Assoc. & 1 -- 0..* & Lien OAuth (Google). Peut ne pas exister. \\
Utilisateur $\rightarrow$ Entreprise & Assoc. & 1 -- 0..1 & Un utilisateur \texttt{ENTREPRISE} gère exactement une entreprise. \\
Catégorie $\rightarrow$ Entreprise & Agrég. & 0..1 -- 0..* & Une entreprise peut ne pas avoir de catégorie. \\
Entreprise $\rightarrow$ Service & Compo. & 1 -- 0..* & Service inexistant sans entreprise. CASCADE. \\
Entreprise $\rightarrow$ Avis & Compo. & 1 -- 0..* & Avis lié à une seule entreprise. CASCADE. \\
Entreprise $\rightarrow$ Media & Compo. & 1 -- 0..* & Media appartient à une seule entreprise. \\
Entreprise $\rightarrow$ Conversation & Compo. & 1 -- 0..* & Conversation liée à une entreprise. CASCADE. \\
Conversation $\rightarrow$ Message & Compo. & 1 -- 0..* & Message n'existe pas sans conversation. CASCADE. \\
Utilisateur $\rightarrow$ Avis & Assoc. & 1 -- 0..* & Un client peut déposer plusieurs avis. \\
Utilisateur $\rightarrow$ Message & Assoc. & 1 -- 0..* & Un utilisateur peut envoyer plusieurs messages. \\
\bottomrule
\caption{Tableau détaillé des associations et multiplicités}
\end{longtable}

\subsection{Justification du choix \textit{Rôle} vs. \textit{Héritage}}

\begin{tcolorbox}[colback=green!3!white,colframe=green!50!black,title=Choix de conception]
Dans la modélisation classique, on pourrait créer deux sous-classes \texttt{Client} et \texttt{Entreprise} héritant de \texttt{Utilisateur}. Cependant, conformément aux recommandations de \textbf{Laurent Audibert} (\textit{UML 2.0 — De l'apprentissage à la pratique}), nous avons opté pour un \textbf{attribut de rôle} (énumération \texttt{RoleUtilisateur}) car :
\begin{enumerate}
    \item Les deux types d'utilisateurs partagent \textbf{exactement les mêmes attributs} (nom, email, mot de passe, image).
    \item La distinction se fait uniquement au niveau des \textbf{droits d'accès} (contrôlés par le middleware et les Server Actions).
    \item L'héritage ajouterait une complexité inutile sans apporter d'attributs ou d'opérations spécifiques aux sous-classes.
\end{enumerate}
Ce choix simplifie le schéma SQL (une seule table \texttt{users}) et facilite la maintenance.
\end{tcolorbox}

\newpage
% ============================================================
\section{Diagrammes de Séquence}
% ============================================================

Le diagramme de séquence modélise les \textbf{interactions temporelles} entre les objets (participants) lors de l'exécution d'un scénario précis. Il met en évidence l'ordre chronologique des messages échangés. Nous présentons ici deux fonctionnalités phares du système.

\subsection{DS-01 : Inscription d'un utilisateur (scénario nominal)}

Ce diagramme décrit le processus complet d'inscription d'un nouvel utilisateur, depuis la saisie du formulaire jusqu'à la redirection vers l'espace approprié.

\subsubsection{Participants}

\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{Participant} & \textbf{Type} & \textbf{Stéréotype} \\
\midrule
Visiteur & Acteur principal & \texttt{<<actor>>} \\
Page Inscription & Interface utilisateur & \texttt{<<boundary>>} \\
Contrôleur Auth & Logique métier & \texttt{<<control>>} \\
Better-Auth & Système d'authentification & \texttt{<<control>>} \\
Base de données & Couche de persistance & \texttt{<<entity>>} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Participants du DS-01}
\end{table}

\subsubsection{Déroulement séquentiel}

\begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=black!50,title=DS-01 — Inscription d'un utilisateur]
\small
\begin{verbatim}
Visiteur          Page Inscription     Contrôleur Auth     Better-Auth      Base de données
  |                     |                    |                  |                  |
  |-- accéder() ------->|                    |                  |                  |
  |                     |                    |                  |                  |
  |-- saisir(nom,       |                    |                  |                  |
  |   email, mdp) ----->|                    |                  |                  |
  |                     |                    |                  |                  |
  |-- cliquer           |                    |                  |                  |
  |  "Continuer" ------>|                    |                  |                  |
  |                     |-- valider          |                  |                  |
  |                     |   Formulaire() --->|                  |                  |
  |                     |                    |                  |                  |
  |                     |     [Validation Zod OK]               |                  |
  |                     |                    |                  |                  |
  |                     |<- afficher étape   |                  |                  |
  |                     |   sélection rôle --|                  |                  |
  |                     |                    |                  |                  |
  |-- choisir rôle      |                    |                  |                  |
  |  ("entreprise") --->|                    |                  |                  |
  |                     |                    |                  |                  |
  |-- cliquer "Créer    |                    |                  |                  |
  |  mon compte" ------>|                    |                  |                  |
  |                     |-- signUp(nom,      |                  |                  |
  |                     |  email, mdp,       |                  |                  |
  |                     |  role) ----------->|                  |                  |
  |                     |                    |-- auth.api       |                  |
  |                     |                    |  .signUpEmail()  |                  |
  |                     |                    |----------------->|                  |
  |                     |                    |                  |-- INSERT INTO    |
  |                     |                    |                  |   users(...) --->|
  |                     |                    |                  |                  |
  |                     |                    |                  |<-- id utilisateur |
  |                     |                    |                  |                  |
  |                     |                    |                  |-- INSERT INTO    |
  |                     |                    |                  |   sessions(...)->|
  |                     |                    |                  |                  |
  |                     |                    |                  |<- token session  |
  |                     |                    |                  |                  |
  |                     |                    |<-- cookie        |                  |
  |                     |                    |  HTTP-Only ------|                  |
  |                     |                    |                  |                  |
  |                     |<-- succès ---------|                  |                  |
  |                     |                    |                  |                  |
  |<-- redirection      |                    |                  |                  |
  |   /dashboard -------|                    |                  |                  |
  |                     |                    |                  |                  |
\end{verbatim}
\end{tcolorbox}

\subsubsection{Fragments combinés}

\begin{itemize}
    \item \textbf{alt} [Validation Zod échoue] : Le contrôleur renvoie un message d'erreur à la page, qui affiche le champ invalide en rouge. Le flux s'arrête.
    \item \textbf{alt} [Email déjà existant] : Better-Auth détecte un doublon dans la table \texttt{users} et renvoie une erreur <<~Cet email est déjà utilisé~>>. Le flux s'arrête.
    \item \textbf{alt} [Inscription via Google] : Le visiteur clique <<~Continuer avec Google~>>. Le système redirige vers Google OAuth. Après retour, le système redirige vers \texttt{/select-role} pour le choix du rôle (via la Server Action \texttt{updateUserRole}).
\end{itemize}

\newpage
\subsection{DS-02 : Mise à jour du profil entreprise avec upload d'images}

Ce diagramme décrit le processus de modification du profil d'une entreprise, incluant le téléchargement d'un logo et/ou d'une image de couverture vers le service de stockage cloud Vercel Blob.

\subsubsection{Participants}

\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{Participant} & \textbf{Type} & \textbf{Stéréotype} \\
\midrule
Entreprise & Acteur principal & \texttt{<<actor>>} \\
Page Profil & Interface utilisateur (React) & \texttt{<<boundary>>} \\
API Upload & Route API Next.js & \texttt{<<control>>} \\
Vercel Blob & Service de stockage externe & \texttt{<<entity>>} \\
Server Action & Logique métier (updateEntreprise) & \texttt{<<control>>} \\
Base de données & Couche de persistance (PostgreSQL) & \texttt{<<entity>>} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Participants du DS-02}
\end{table}

\subsubsection{Déroulement séquentiel}

\begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=black!50,title=DS-02 — Mise à jour profil avec upload d'images]
\small
\begin{verbatim}
Entreprise     Page Profil         API Upload       Vercel Blob     Server Action    Base de données
  |                |                    |                |                |                |
  |-- accéder      |                    |                |                |                |
  |  /dashboard    |                    |                |                |                |
  |  /profil ----->|                    |                |                |                |
  |                |                    |                |                |                |
  |                |-------- getSession() -------------------------------------->|        |
  |                |<------- session {userId, role} ----------------------------|        |
  |                |                    |                |                |                |
  |                |-------- getMyEntreprise() -------------------------------->|        |
  |                |<------- données entreprise existante ----------------------|        |
  |                |                    |                |                |                |
  |<-- formulaire  |                    |                |                |                |
  |   pré-rempli --|                    |                |                |                |
  |                |                    |                |                |                |
  |-- modifier     |                    |                |                |                |
  |  les champs -->|                    |                |                |                |
  |                |                    |                |                |                |
  |-- sélectionner |                    |                |                |                |
  |  logo (fichier)|                    |                |                |                |
  |  ------------->|                    |                |                |                |
  |                |-- FileReader       |                |                |                |
  |                |  .readAsDataURL()  |                |                |                |
  |<-- aperçu      |                    |                |                |                |
  |   local -------|                    |                |                |                |
  |   (badge       |                    |                |                |                |
  |  "Non sauvé")  |                    |                |                |                |
  |                |                    |                |                |                |
  |-- cliquer      |                    |                |                |                |
  |  "Enregistrer" |                    |                |                |                |
  |  ------------->|                    |                |                |                |
  |                |                    |                |                |                |
  |                |   [opt: logoFile !== null]          |                |                |
  |                |-- POST /api/upload |                |                |                |
  |                |  (FormData:fichier,|                |                |                |
  |                |   type:"logo") --->|                |                |                |
  |                |                    |-- vérifier     |                |                |
  |                |                    |  session ------+--->  auth      |                |
  |                |                    |<- OK ------<---|               |                |
  |                |                    |-- valider type |                |                |
  |                |                    |  et taille     |                |                |
  |                |                    |-- put(fichier, |                |                |
  |                |                    |  "logos/       |                |                |
  |                |                    |   {userId}")-->|                |                |
  |                |                    |                |-- stocker      |                |
  |                |                    |                |   objet blob   |                |
  |                |                    |                |                |                |
  |                |                    |<-- {url:       |                |                |
  |                |                    |  "https://     |                |                |
  |                |                    |  blob.vercel.  |                |                |
  |                |                    |  store/..."} --|                |                |
  |                |                    |                |                |                |
  |                |<-- {url} ---------|                |                |                |
  |                |                    |                |                |                |
  |                |   [fin opt]        |                |                |                |
  |                |                    |                |                |                |
  |                |-- updateEntreprise |                |                |                |
  |                |  (id, formData,    |                |                |                |
  |                |   {logoUrl}) -------------------------------------------->|           |
  |                |                    |                |                |-- vérifier     |
  |                |                    |                |                |  propriétaire  |
  |                |                    |                |                |                |
  |                |                    |                |                |-- UPDATE       |
  |                |                    |                |                | entreprises    |
  |                |                    |                |                | SET nom=...,   |
  |                |                    |                |                | logo_url=... ->|
  |                |                    |                |                |                |
  |                |                    |                |                |<-- OK ---------|
  |                |                    |                |                |                |
  |                |<-- {success:true} -+-----------------------------------------|      |
  |                |                    |                |                |                |
  |<-- toast       |                    |                |                |                |
  |  "Profil mis   |                    |                |                |                |
  |   à jour !" ---|                    |                |                |                |
  |                |                    |                |                |                |
\end{verbatim}
\end{tcolorbox}

\subsubsection{Fragments combinés}

\begin{itemize}
    \item \textbf{opt} [logoFile $\neq$ null] : L'upload vers Vercel Blob n'est déclenché \textit{que si} l'utilisateur a sélectionné un nouveau fichier image. Si aucun fichier n'est sélectionné, cette partie est ignorée.
    \item \textbf{opt} [coverFile $\neq$ null] : Même logique pour l'image de couverture (exécuté séquentiellement après le logo).
    \item \textbf{alt} [Fichier trop volumineux] : L'API Upload vérifie la taille (logo $\leq$ 2~Mo, couverture $\leq$ 5~Mo). Si le fichier dépasse la limite, une erreur 400 est renvoyée. Le toast affiche <<~Fichier trop volumineux~>>.
    \item \textbf{alt} [Format non supporté] : Seuls les formats JPEG, PNG, WebP et GIF sont acceptés. Sinon, erreur 400.
    \item \textbf{alt} [Upload échoue] : Si Vercel Blob renvoie une erreur (token invalide, réseau), le toast affiche l'erreur mais les \textit{champs texte} sont tout de même sauvegardés.
\end{itemize}

\begin{tcolorbox}[colback=blue!3!white,colframe=blue!50!black,title=Note méthodologique — Fragments combinés (Audibert)]
\small
Les \textbf{fragments combinés} (\texttt{alt}, \texttt{opt}, \texttt{loop}) sont des éléments structurels du diagramme de séquence UML 2.0 qui permettent de représenter les branchements conditionnels et les boucles \textit{au sein même du diagramme}, sans recourir à un diagramme d'activité séparé.

\begin{itemize}
    \item \textbf{alt} (alternative) : Équivalent d'un \texttt{if/else}. Chaque opérande est séparé par une ligne horizontale en pointillés avec sa garde entre crochets \texttt{[condition]}.
    \item \textbf{opt} (optionnel) : Équivalent d'un \texttt{if} sans \texttt{else}. Le contenu n'est exécuté que si la garde est vraie.
    \item \textbf{loop} (boucle) : Répétition tant que la condition est vraie.
\end{itemize}
Ces fragments remplacent avantageusement les multiples scénarios alternatifs textuels en les intégrant visuellement dans le flux principal.
\end{tcolorbox}

\end{document}

